# qualite-developpement-r5-08-td

## Description

## Principes

* La branche par défaut ("main") permet de récupérer un projet maven pour commencer à travailler
* Les branches 0.1, 0.2, etc. correspondront aux corrections pour chaque question du TP
* junit et mockito sont présents pour permettre l'écriture de tests unitaires

## Organisation du code

La classe [Application](src/main/java/com/iut/lannion/graph/Application.java) est le point d'entrée de l'application. La méthode `main` assure le démarrage de l'API implémentée à l'aide de [spring-boot](https://spring.io/guides/gs/spring-boot/).

Le code est organisé en package :

* `model` : Modélisation des données de l'application
* ̀`io` : Lecture de graphes
* `routing` : Implémentation de l'algorithme de calcul de plus court chemin
* `controllers` : Contrôleurs de l'application spring
* `config` : Configuration de l'application spring (initialisation des beans)
* `errors` : Gestion des erreurs (exceptions personnalisées)

## Utilisation

### Avec eclipse

* Lancer l'application "Application.java".
* Ouvrir http://localhost:8080/find-path?origin=1&destination=9557 dans un navigateur

### En ligne de commande

* Construire le jar :

```bash
mvn clean package
```

* Démarrer l'API : 

```bash
mvn spring-boot:run
```

* Tester l'API :

```bash
curl "http://localhost:8080/find-path?origin=1&destination=9557"
```

## Données utilisées

Un extrait de [ROUTE500](https://files.opendatarchives.fr/professionnels.ign.fr/route500/) est présent dans `src/test/resources/route500/idf/troncon_route.shp` à des fins de tests. Il est intégré dans le jar et est chargé par défaut.

Il est possible de charger un autre fichier à l'aide de l'option `graph.path` :

```bash
java -Dgraph.path=path/to/troncon_route.shp -jar target/qualite-developpement-r5-08-td-0.1.0-SNAPSHOT.jar
```

## Notes

* Log en mode debug : 

```bash
-Dlogging.level.org.acme.graph=DEBUG`
```

* Génération de rapport de couverture : 

```bash
mvn clean package jacoco:report` (voir target/site/jacoco/index.html)
```

* [VisualVM](https://visualvm.github.io/) pourra vous aider pour les optimisations.

